有人中咗武肺隔離緊 屋企人仲走去做熊貓送外賣

與確診男子同住的男親友踩單車離開大廈。胡恩宏攝

武漢肺炎疫情瀕臨失控，公立醫院隔離病床幾近爆滿。繼昨日一名劏房戶等了近兩日才獲送院。再有一名居於灣仔軒尼詩道舊樓的確診男病人，27日確診後等候至今天第5日，竟然仍未獲送院。消息稱有親友疑與他同住，令人關注病毒會否因此社區散播。《蘋果》記者在場採訪時獲悉，與確診患者同住的其中一名男親友，是跨國大集團的外賣速遞員，今日他竟然繼續上班送外賣，有「播毒」的危機。

根據當局公佈的資料，一名36歲男子為確診病者，屬於513號個案，上周二（24日）發病，三日後（27日）確診，目前狀況是待入院。

記者今日到該男子位於灣仔軒尼詩道310號的大廈住所了解，大廈樓高12層、一梯三伙。大廈管理員投訴，政府公佈其大廈有住戶確診者，但卻沒有派員到來進行清潔消毒。

據悉，男病人一家五口，有妻子、一對子女及一名男親友。妻子及子女近日已經遷出其他地方暫住，但男親友（30餘歲）仍然同住，「呢幾日都有出出入入」。

就在記者採訪期間，該名與確診男病人同住的男親友突然落樓外出，只見他拿住一個連鎖外賣店的外賣袋。記者上前查問，對方默不作聲，並拔足逃跑，走到後巷騎上他的單車逃去無蹤。

條友咁撚痴線都冇人理

係佢啦屌

真係冇人理

....痴線

Up

真 攬炒